Adobe Flash 停用後，中國大連全城的火車差點不能開了

Adobe 的 Flash 已在 2021 年全面停用，雖然多家媒體報導過，中國 Flash 的代理商「重橙網絡」聲稱依然還繼續推出更新服務，但似乎沒什麼用。因最近中國大連火車竟然因 Flash 停用，導致大連當地全線火車差點跑不了，還不得不成立特別的「技術小組」，奮戰 20 多小時解決問題。

80 年前，大連火車站曾是亞洲最大、最現代化的火車站。不過，從報導看來，大連火車站似乎時間凍結在某年代，很多技術聽起來都相當「復古」。

列車調度系統竟然是用 Flash 設計
根據大連鐵路的微信公眾號「大連車務段」內容，表示 1 月 12 日晚間 8 點，負責車站調度的區長首先回報調度車輛的系統頁面無法正常顯示，導致無法監看列車運行狀況，列車編組也無法顯示，更無法編排列車的調車計畫。

隨後半小時，幾乎全線運輸生產電腦都出現相同問題。經過技術人員「在網路搜尋後」，確認此事故障來源與美國 Adobe 公司全面停止 Flash 運行有關。

看到這裡想必很多網友覺得匪夷所思了，首先，堂堂一個地區的鐵路系統，整個地區的列車調度系統，竟然是用最不安全且又耗資源的 Flash 寫的？

其次，Flash 要停用並不是突然喊停，至少宣告 3 年以上了。結果鐵路公司竟然要等到正式停止支援，然後發生問題，上網搜尋才恍然大悟「美國 Adobe 公司全面停止 Flash 內容」。這家公司的 IT 人員顯然大有問題吧？

不過，大有問題的還不只這點，還只是開端呢！

親自安裝備份電腦，開車到現場車站裝機測試？
「大連車務段」這篇文章以時間為單位，刻意營造成立的「技術小組」驚心動魄解決「Flash 停用」分秒必爭的解決辦法。總部先安裝好備份電腦，想好解決辦法，然後親自把裝好的電腦開車送到車站，去現場測試。

等等！

現在不是 2021 年嗎？不是有個東西叫網路嗎？解決 Flash 停用問題，為什麼需要安裝另一台電腦，然後將這台電腦用車運送抱到車站測試？這不是 10 年前 IT 人員才會用的解決辦法嗎？

而且，網友還從發文發現，堂堂一間鐵路公司，電腦還分為「原版微軟系統」電腦，以及「Ghost 版系統」電腦。文中說明原版微軟系統的電腦解決了，還必須要拿下「Ghost 版」電腦。

「Ghost 版電腦」老實說，已經 10 年沒聽過了，其實多半指的就是盜版系統。

所以，他們到底怎麼解決 Flash 停用問題？
花了這麼大力氣，還抱著電腦往各車站跑，到底最後是怎麼解決 Flash 停用的問題？

答案就是「安裝舊版 Flash Player」。

等等，這麼簡單？

就這麼簡單。

只是在盜版系統安裝舊版 Flash player 執行檔，為什麼要花一整個晚上不眠不休，還搞得像《捍衛戰警》的基努李維拚命抱著電腦在不同火車站間跑來跑去，為了什麼？

不知道，或許……看起來很熱血吧？

這個事件被中國網友稱為「2021 年開年最歡樂的科技新聞」，「大連車務段」微信公眾號的文章，可能也從留言發現事情不妙，將文章撤下了。

不過 Flash 被淘汰，竟然差點把一座大城市的鐵路也順便淘汰了，真讓人大吃一驚。或許讓人更好奇的是，當地該不會連電力、交通系統也是用 Flash 設計的吧？

（首圖來源：Photo by CEphoto, Uwe Aranas）

跟住發現冇電開唔到車

晨早講咗會停用，但可以完全唔去準備

佢哋都唔知

中國

上唔到外國網 / 唔識英文

五毛又話中共科技已經超英趕美？

唔係有5g有qr code好撚巴閉嘅咩

人要固步自封係冇藉口的，唔識英文都會有翻譯網站啦，我諗去是但一個國內科技網站都會睇到，3年嗃，我呢啲盲毛都知啦，咩都唔睇唔理唔學食屎啦。

可能以為上網快， flash load得快d

仲有偷日本技術既高鐵

又係美國佬搞亂中國？

一陣又屈美帝害佢

北方落後並非一日之寒

明顯開始寫program既人冇交接，新人黎到只係跟規矩做野，唔出問題就由佢，又冇瞭解用咩寫

所以…佢地真係唔知

全部都係外國技術

美國Adobe 停用Flash，拖累大連停火車
美帝國主義亡我大中華之心不死

笑到肚痛

操你妈逼美帝NM又SL

國安法拉ADOBE啦

仲以為改config檔改dll檔
點知係裝舊版

殺左提出問題條友咪無問題囉

咁佢要移平成個車站

記得幾年前佢哋賣火車飛個網張ssl cert係self signed，入去會彈安全性警告，俾人屌到飛起先肯正正經經俾錢買張cert

竟然用正版

可能以為套野係自煮燃發

難道收唔到資料?

屌咪又係用美國嘢

支那人：一定係美國ZF指示，邪惡美帝亡我之心不死

IT狗人工低，改行做五毛先搵到餐飯食

老翻來架

第一句係咪應該

人要固步自封係無限多藉口的

用番蒸氣火車咪得囉 如果有煤用

支共仲飛鴿傳書緊

笑死
downgrade 去解決 kill switch 都要出篇咁長嘅post

真係笑死
咁大陣仗

屌，手動仲好過用flash

而家d系統正常有CD/CI仲要containerized

一個制就係可以用roll back返去舊version, 中共仲用緊十幾年前技術

除左環球時報，人民日報，所有報紙都係fake news!

仲要出文打飛機真係

美国佬又想搞乱我国铁路系统

做咩用flash, 唔自煮研發？

DLLM，用鴻蒙啦

典型公務員官僚作風，返工做野是錯誤的。

符合國情

支國真係突破人類想像

佢哋係咁
少少嘢都特登包裝到好撚pro好撚大工程排除萬難咁
又攞把扮嘢腔去配音
知嘅笑死，唔知嘅更加笑鳩死

官方說法

1月15日消息，针对“Flash停用导致列车调度系统直接瘫痪”事件大连车务端在15日在官方微博进行了回应表示，受Flash停用影响的不是铁路列车调度系统，而是大连车务段部分新购置并安装最新Flash版本的电脑无法通过浏览器访问统计现在车系统。

IT狗內幕消息
flex做的UI，新购置

人地都上唔到Google冇提示架

唔係有5G咩

有冇搞撚錯呀 用撚埋哂呢美國野 打緊貿易戰送錢比人用

屌你用flash整

共同創造列車調度的完美品質

支那：MRX3F-47B9T-2487J-KWKMF-RPWBY 都仲用到
flash無理由用唔到嘅

強國又勃起 白事紅做

adobe一早通知哂會停用flash啦
班IT唔識一早搵alernative?
全部炒得

姐周C湖撚yeah
中果的湖撚yeah
C姐的湖撚yeah

唔知仲有冇同志用WINDOWS XP?

因為支那版獨家加料flash 冇停用繼續有support
班it以為d機裝哂支那版flash

China yes it

用flash嚟整Signalling Indication and Control Panel

唔好笑大陸
香港有啲公營機械背後套system用sliverlight
都係就快玩完唔再support
但政府同機械都冇俾錢寫過套嘢

咪撚當支那人蠢
真係識寫program

高級果批一早做緊外資賣俾外國人
（依批人好多反共，因為支那IT界on撚9）

中級就賣給香港、澳門（垃圾居多）

低級垃圾就国內用，支那寶果種
QR只係一條link，實際運作係好撚屎

數漏左微信支付同國藥疫苗
加埋係四大發明呀屌

世界第二大經濟體都仲要用老翻Windows

wow

都無搵過it長期main

一早應該轉去html5

java 都無咁嬲

大国戰車

韶八部車機仲行緊windows 98

美方迫害中方，嚴重傷害雙方人民感情

震驚 !!!!! 美國Adobe Flash 封殺中國 將自主研髮全球最先進Flash版本

依批人好多反共
vue js 條撚樣

超級大傻仔，打CS1.6咩你

Btw HTML5 版本有啦，唔使用flash

阿度比 閃電 多媒體外掛程式

真係！英文corporation 都串錯！

Adobe 呢獲真係神助攻 等佢地繼續用落後技術

sliverlight 聽都未聽過

5G?

Flash EOL照計唔會用唔到，只係可能出warning?
唔通會自動uninstall咩？

笑鳩咗

笑死

班柒頭仲覺得自己連夜搶救好威水

點解會廢到咁
以前破解adobe好多揾到都係大陸教程

大陸個啲教程 破解全部係外國搵
佢地只係譯做中文

我識果批整apps，成日俾國企抄code

flash已經係最撚戇鳩既code黎
自從畀蘋果教主一野屌鳩佢之後已經柒到要縮入佢老母個閪度
估唔到今日仲有機會見識到仲有人用佢黎做商業軟件

有冇flash ATM

最先進flash

好似睇緊50 60年前新聞咁

屌那星, 美國佬又陰中國人

真係有

人地美帝版EoL 開埋kill switch 支那代理話繼續仲有update 未死
又贏

最後個update 加左kill switch
1月12日起你唔刪就會自動禁用唔會再load任何野

早兩日大陸嘅代理商(重橙網絡)先喺微博上面宣傳話出咗Flash版本更新
中國可以繼續正常用Flash

美帝搞事

推

你媽逼 為啥不能用啊

直頭起死回生, 妙手回春

Flash咁危險
隨時比人hack
車毁人亡

我地成班五毛狗已經唔敢入呢個POST 你仲想點

當然超英趕美，用Flash開火車

信念問題
以為中國唔會中kill switch

17年咗話我收皮
依家仲未轉

on 9 it 狗update左flash

用返蒸汽火車

人哋講到明用老翻點會理呢啲嘢

細既做 大既個個擺彩

點會識

走左無人知咩事

幾百億興建 幾百億落曬高中層既袋 最後得返雞碎落手去做

之前仲吹到大圍係沙中線好勁咁，而家名城都收皮，柏傲莊仲有傻仔買

唔係自煮研發咩

香港都有一通追緊到

白事當紅事辦

係咪又要進入作戰狀態？

美國用咗3年先可以將flash系統下架
中共只用咗20小時就裝返 仲唔超英趕美

一通

仲要係有支那版唔裝走去裝國際版flash
又唔留意adobe 講明國際版有kill switch

花了這麼大力氣，還抱著電腦往各車站跑，到底最後是怎麼解決 Flash 停用的問題？

答案就是「安裝舊版 Flash Player」。

以為呢d公司應該十世都唔會去update

柒到盡頭都唔型

唔知update來做乜

笑左

原來一唔支援中國 d 設備就會收皮

一通都係咁 唔好笑

一隻5毛都冇既喂？

HA CMS?

電話無食野回埋單車

少做少錯 唔做唔錯

新人見到有問題夠唔夠膽話改

要focus 係啲人幾努力個度

仲有一大堆專有名詞

你咁講就唔啱啦
因為一通都叫整左個無framework反時代UI設計既html5俾客用
而停flash當日都無乜問題

Microsoft 當年出黎憾FLASH 用嘅垃圾
唔知政府同啲公營機構當年點招標
好Q 多用佢黎做API,
去到而家唔Support firefox 同chrome
甚至連m 記自家edge 都唔support
當年俾Proposal 嗰啲公司戇鳩又流又好多係自己友
批嗰啲又係唔撚識嘢,
所以香港腐爛都唔係呢幾年嘅事

你梗係細路仔無去香港馬會網上投注

最初代就係用silverlight

實際係得幾個技術員工識搞

中國野無sop唔會白紙黑字寫contingency plan

我睇左啲乜

China no IT

經過大日本帝國發展過咁先進嘅滿州國咁俾共產黨搞到2021年仲用緊Flash寫嘅火車系統

五毛呢???

然後仲要吹到係高手

洋五毛：中国好先進

-2019 年秋，武漢病毒實驗室 (WIV) 有職員染病，病徵描述與其後12月爆發的肺炎疫情相近
-2003 年沙士疫情後，武漢病毒實驗室 (WIV) 成為了世界知名的冠狀病毒研究中心
-至少從 2016 年起，武漢病毒實驗室 (WIV) 開始對RaTG13蝙蝠冠狀病毒進行實驗，此病毒與 Covid-19 96.2% 相近

美國國務院官方調查：

下次window 10用唔到裝返window xp

用返舊版叫解決左問題
最弊舊版既漏洞比人知道晒
只要 hacker 有心，幫你大連 D 車炒埋一碟唔係難事

專條毛咩
亂鳩咁超譯人哋個語言咋

超英趕美
人唔笑

仲用返舊版flash遲早比黑客玩一鑊

中國好先進

5G死咗去邊？

北方支人垃圾唔係冇原因的

佢果d解決方法其實無真正解決過個問題
仲係想繼續用flash

連支那人自已己都打唔順

垃圾國家

正常做法應該將flash轉去html5啦
香港好多公司都外判比大陸人寫code
大陸應該大把人材架wor

材你老母咩，貪平咋

我夠知貪平
但都要嘔到貨出黎架嘛

咁關咩人材事？

你要果個地方有人材, 有呢樣技術, 你先會將呢d job外判
例如: 大陸, 印度大把人寫code
如果果個地方冇果樣技術, 人材, 就算人工幾平你都唔會外判
例如: 非洲

解難天才

其實唔關材唔材
vtc仔都寫到嘅嘢嚟
個根本原因係高層用人唯親 中層食古不化 低層怕事懶理

盜版通知唔到

1月15日消息，針對“Flash停用導致列車調度系統直接癱瘓”事件大連車務端在15日在官方微博進行了回應表示，受Flash停用影響的不是鐵路列車調度系統，而是大連車務段部分新購置並安裝最新Flash版本的電腦無法通過瀏覽器訪問統計現在車系統。

大連車務段表示，鐵路列車調度系統一切正常，鐵路運輸生產沒有受到任何影響。

拓展閱讀：

常規Flash Player已於今年起全球停止更新，並在1月12日起開始禁止所有的Flash內容運行。 Adobe早已在2017年就發出停更預告，提示企業儘早停用正在使用的Flash。然而，大連車務段使用的現在車系統正基於Flash組件，1月12日，Flash的停用致使系統一夜之間全數無法訪問，導致職工無法查看列車運行圖，無法制定列車編組順序表，無法編排調車計劃。幾乎全段的運輸生產電腦全部出現同一故障。

據“大連車務段”公眾號發布的內容（現已刪除），出現故障當天，為解決問題，路局信息所和車務段緊急聯絡，召開攻關會議。車務段稱，在實施了臨時性產品更換、軟件突破性測試運行、硬件設備搭建等一系列操作後，終於在次日恢復Flash Player的運作。大連車務段在此次“解決Flash故障的攻關項目”的精彩表現，也獲得了局信息所“大連車務段人人都是高手”的高度評價。微機室全體成員在解決故障的攻關項目上，真正做到了“敢於攻關、敢於創新、敢於領先”。

有藉口定冇藉口？

另外國你老母內

夷平呀

你訓醒未，國內有咩錯
講緊牆內人睇返佢地嘅國內嘅網站

可能核電站都係用Flash，已經爆咗

「大眾物流傳輸系統復位危機攻堅解難行動」

aka拎部電腦去各車站downgrade

//不談flash
談一下Microsoft Silverlight
這是微軟出的一款類似Flash的插件
大概十年前
很多央企的項目都使用了Silverlight插件
央企的項目一般重建設輕運維，重硬件輕軟件
這個是由其體制決定的
你要是上300萬的設備，摸得著看得見，很容易過審
你要是上300萬的軟件，光各部門三堂會審，最後頂多給你過30萬
這就導致了很多項目壓根沒有像樣的後期運維
十年過去了
連微軟自己的瀏覽器都快不支持這玩意兒了
你想切到Html5？得花錢吧？
領導問，原來的還能用麼？
能用的話，預算不批；不能用的話，為什麼以前能用？//

真係唔好笑中國, 香港好多系統都係咁

美軍好多武器系統用左十幾年仲係行緊windows xp,專門俾錢MS去main一個軍用版本

呢d需要極高穩定性既系統係唔會好似消費品咁成日更新, 醫院用果d電用開40GB IDE HDD就一直用二手parts 換完又換, 每次壞HDD就用碟裝返個十幾年前既version落去直到連二手parts都買唔到為止

而家我個department有d廿幾三十年前既醫療scan係用磁帶儲落來, 但而家已經去到連磁帶機個生產商都discontinue production先諗方法做data migration, 唔同廠既磁帶都好大機會唔係100%讀得返

個 keyboard 同 mouse 放到咁撚入點撚樣用？
如果唔係故意，即係成個辦公室設計都有問題

以前都有用 flash 寫 game
但真係好撚戇鳩，一定要佢個 ide ，browser 又唔一定 support ，embed 入 HTML 又話唔符合 W3C

大陸啲tech support 搏得就搏 尤其呢啲應該公務員甚至外判商 有一日過一日㗎喇

有ghost image 夾硬冚落去down grade 行得一時 隨時再瓜

又奇喎 中共鐵路部 好似話係包括全國 有人話直頭係一個省 用啲software 應該全國統一 點解只係大連出事

唔同省有唔同既鐵路營運公司, 都係under鐵路部

Ok 都奇怪 呢啲software 照計都外判艇仔寫 一般都會賣俾其他省市 節省開發費用

利益輸送呢d野

5毛mode: 中國太大，科技發展唔平均係好正常，你睇下我地中國已經有量子電腦係全世界最快xyzxyz......

正確黎講之前係用老翻window 裝正版flash

而家係老翻window 再裝‘破解版’flash

之前疫症 好多人囉失業救濟金 個系統即頂唔順 原來係cobol 寫嘅 即係全美國搵寫cobol 嘅 人 但好多未死都做晒高層或者退休

理論上 程式一路用唔會磨損 唔係機器 搵到部機同OS 係可以不斷行落去

就算有新版本 有souce code upgrade migrate都要由頭測試 就算測試ok 邊個批準 尤其政府大機構啲user 都唔一定肯孭飛

你睇吓美國 疫症下大量人攞救濟金 個系統即頂唔順 嚿嘢竟𠵱然係cobol 寫 搞到即時四圍搵寫cobol 嘅人

咪撚迫死啲5毛

科技發展太快, 就算software唔會有security問題但係hardware壽命俾盡得10年左右, 但10年前我地先岩岩開始轉smartphone, 除左二手parts根本搵唔到零件去取代折舊hardware

software同hardware係要同步update既, 唔通市面賣緊USB type c既mouse仲會有人去生產PS2既mouse咩, 用舊OS又唔一定support到新USB制式, 無driver連usb/keyboard都用唔到

而家有container技術已經好左好多架啦,但係d legacy system真係唯有等時代淘汰佢

傻西黎嘅
份報告唔寫到咁困難
點將個錯失重點轉移
然後再申請加班津貼

flash 係咪好易 hack?

香港政府及好L多公司及機構仲叫人fax及寄信

自煮研發

仲要用呢啲支那文宣體寫到幾撚熱血又攻關又盛，

支那IT真係掂過碌柒呀，好叻叻。

係，flash 攞太多系統權限，又可以做多野，變相有時播flash 動畫都可以比對方開Web cam偷拍之類。 所以Adobe 好多時啲release 都security patch 黎